# Vape uptown backend

## Первичный запуск

1. Все команды запускаются в папке проекта
1. Установить все зависимости командой `yarn`
1. Установить MariaDB. При установке задать пользователю **root** пароль **123**
1. В консоли (Windows или любой другой) запустить консоль запросов к БД: `mysql -uroot -p123`
1. Ввести запрос `CREATE DATABASE vape_uptown DEFAULT CHARSET utf8;`. Будет создана база данных с названием **vape_uptown**. Проверить это можно запросом `show databases;` - в списке ты увидишь требуемую БД
1. Выйти из консоли командой `quit`
1. В папке проекта запустить `yarn run migrate` для применения всех миграций БД (создание таблиц, базовое их наполнение)
1. Теперь можно запустить сервер командой `yarn start`

## Правила и соглашения о работе

1. Используем node.js версии 6+: [node.js](https://nodejs.org). Желательно использовать LTS версию.
1. Для управления пакетами используется [yarn](https://yarnpkg.com/en/docs/install)
1. В связи с предыдущим пунктом, файл `yarn.lock`, лежащий в корне проекта, комитится. Запрещается добавлять его в `.gitignore`
1. Для корректной общей работы с кодом (читай - текстовыми файлами) используется файл `.editorconfig`. Просьба включить его поддержку в том редакторе, который ты сейчас используешь. Если это невозможно, настрой вручную, либо придерживайся вот этих параметров:
	1. Отступ - табуляции (**\t**)
	1. Перенос строк - Linux (**LF**, или **\n**)
1. Для запуска сервера необходима СУБД [MariaDB](https://downloads.mariadb.org/) 10+ версии.

## Команды yarn

| команда | описание |
| ------- | -------- |
| `start` | Запуск сервера |
| `migrate ` | Патчит БД миграциями из папки `db/migrations` |
| `new-migration` | Создаёт пустой SQL-файл в папке `db/migrations`. В качестве имени - текущее время в мс |

## Формат миграций БД

Каждая миграция - это SQL-файл. В файле может быть сколько угодно команд, разделённых точкой с запятой.

Можно создать/изменить таблицу одной командой. Следующей можно наполнить её данными. Потом создать ещё одну таблицу, и т.д.

## Типовые рецепты (How to)

1. Если обновился хотя бы один из файлов `yarn.lock` или `package.json`, необходимо актуализировать пакеты командой `yarn`.
1. Если обновилось содержимое папки `db/migrations`, необходимо актуализировать БД командой `yarn run migrate`.
